[
    {
        "tnr": "178098",
        "Antall": 118,
        "Tittelnr": "0178098",
        "Tittel": "Min skyld : en historie om frigj\u00f8ring",
        "Forfatter": "Raja, Abid Q.  1975-",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": "Oslo : Cappelen Damm ,  2021 ",
        "Omfang": "239 sider",
        "Opplysninger": "Kulturfond",
        "Emner": "Raja, Abid Q. , politiker , 1975-",
        "Sjanger": "Selvbiografier",
        "Dewey": "948.105092",
        "Nettressurser": "aja.bs.no (image\/jpeg), aja.bs.no (image\/jpeg)",
        "ISBN": "978-82-02-71346-1 (innbundet) : Nkr 399.00",
        "Hylleplass": "Raja,A",
        "bibliofilid": 13263247,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/178098?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/1754\/13263247.bilde.1667584589.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "For mange kan politikeren Abid Rajas framferd virke p\u00e5trengende og dominerende. Dette er beretningen om hvordan det motsatte i stor grad har preget livet hans. Raja har i mange \u00e5r jobbet med \u00e5 skjule de tingen han har fryktet og skammet seg over. Han ble f\u00f8dt med en misdannelse som skapte store smerter, gjorde at han ble utsatt for vold hjemme og mobbing ute. Tilgangen p\u00e5 sitt eget f\u00f8lelsesliv ble blokkert og han m\u00f8tte omverdenen med et voldsomt sinne. I voksen alder s\u00f8kte han gjennom samtaler med psykolog \u00e5 finne svar p\u00e5 hvor dette sinnet kom fra. I denne boken forteller han \u00e6rlig om veien ut av utenforskapet, kampen for \u00e5 kunne elske den han ville og jobben med \u00e5 legge skyld og skam bak seg. Omtalen er utarbeidet av BS.<\/p>\n"
    },
    {
        "tnr": "188686",
        "Antall": 48,
        "Tittelnr": "0188686",
        "Tittel": "Abida Raja : frihetens \u00f8yeblikk",
        "Forfatter": "H\u00f8ydal, H\u00e5kon F.  1972-",
        "Medvirkende": "H\u00f8ydal, H\u00e5kon F. . Abida Raja",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": "Oslo : J.M. Stenersens forlag A.S ,  2022 ",
        "Omfang": "258 sider",
        "Emner": "Raja, Abida , 1973-, Muslimske kvinner - Norge, Pakistanere - Norge, Tvangsekteskap",
        "Sjanger": "Biografier",
        "Dewey": "305.48697092",
        "Nettressurser": "aja.bs.no (image\/jpeg), aja.bs.no (image\/jpeg)",
        "ISBN": "9788272017261 (innbundet) : Nkr 429.00",
        "Hylleplass": "305.48  H",
        "bibliofilid": 16846367,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/188686?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/2059\/16846367.bilde.1666248668.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "P\u00e5 1980-tallet vokste Abida Raja opp midt i Oslo sentrum. Hun gikk p\u00e5 norsk skole, var norsk statsborger - men levde i en pakistansk familie og kjente ingen. Som stores\u00f8ster i en av Norges mest kjente norsk-pakistanske familier, har hun v\u00e6rt taus om livet som barn, ungdom og voksen. N\u00e5 v\u00e5ger hun endelig \u00e5 fortelle. Dette er historien om l\u00f8srivelsen fra foreldrene og ektemannen hun ble giftet bort til. Det er fortellingen om en mor som flykter med de fire barna sine - uten utdanning, et sted \u00e5 bo eller egen bankkonto - og fors\u00f8ker \u00e5 skape sitt eget liv. \u00abAbida Raja. Frihetens \u00f8yeblikk\u00bb gir et sterkt innblikk i oppveksten og livet til en representant for dagens voksne norsk-pakistanske kvinner, de som ble f\u00f8dt i Norge, men ikke ble en del av det norske samfunnet - og kampen for \u00e5 bestemme over seg selv, hvem hun skal ha lov til \u00e5 elske og et liv i frihet.<\/p>\n"
    },
    {
        "tnr": "179365",
        "Antall": 34,
        "Tittelnr": "0179365",
        "Tittel": "Den norske dr\u00f8mmen",
        "Forfatter": "Zaman, Kadafi  1973-",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": "Oslo : Kagge forlag ,  2021 ",
        "Omfang": "193 sider",
        "Emner": "Zaman, Kadafi , journalist , 1973-",
        "Sjanger": "Biografier",
        "Dewey": "070.92",
        "Nettressurser": "aja.bs.no (image\/jpeg), aja.bs.no (image\/jpeg)",
        "ISBN": "978-82-489-2848-5 (innbundet) : Nkr 399.00",
        "Hylleplass": "Zaman,K",
        "bibliofilid": 13275069,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/179365?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/1775\/13275069.bilde.1666347149.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "Den prisbel\u00f8nte TV2-journalisten Kadafi Zaman har levd et eventyrlig liv. Han har jaget gangstere og blitt overfalt under revolusjoner, han har dekket de grusomste katastrofer og blitt kastet p\u00e5 cella i sin evige jakt etter nyheter.<\/p><p>Hvis faren hans hadde tenkt annerledes, kunne Kadafi blitt bonde i Punjab i Pakistan. For femti \u00e5r siden valgte faren heller \u00e5 flytte til Norge. Her jobbet han doble skift for \u00e5 sikre en annen fremtid for barna sine.<\/p><p>I denne fargerike og personlige beretningen forteller Kadafi med varme og innlevelse om det han kommer fra og det han brenner for: \u00e5 formidle nyheter til det norske folk. Det er en fortelling om livets tilfeldigheter og en sterk kj\u00e6rlighetserkl\u00e6ring til det norske samfunnet.<\/p>\n"
    },
    {
        "tnr": "174930",
        "Antall": 33,
        "Tittelnr": "0174930",
        "Tittel": "God i norsk 3 : tekstbok B2 : norsk og samfunnskunnskap for voksne innvandrere",
        "Forfatter": "Berg, Lena  1981-",
        "Medvirkende": "Hofset, Jannecke (forfatter), Klippen, Hildegunn (forfatter)",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": " Oslo  : Aschehoug undervisning ,  2020 ",
        "Omfang": "200 sider : illustrasjoner i farger",
        "Emner": "Norsk spr\u00e5k - For framandspr\u00e5klege, Norsk spr\u00e5k - For fremmedspr\u00e5klige",
        "Sjanger": "L\u00e6rebok, L\u00e6rebok",
        "Dewey": "439.82824",
        "ISBN": "978-82-03-40925-7 (heftet) : Nkr 509.00",
        "Hylleplass": "q  439.82824  B",
        "bibliofilid": 12791219,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/174930?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/1656\/12809052.bilde.1667578270.k.jpg"
    },
    {
        "tnr": "142395",
        "Antall": 31,
        "Tittelnr": "0142395",
        "Tittel": "Veien til f\u00f8rerkortet : l\u00e6rebok klasse B",
        "Forfatter": "Moe, Dagfinn  1951-",
        "Medvirkende": "Nermark, Jarle (medforfatter), Torsmyr, Kjell (medforfatter)",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": "Oslo : Autoriserte trafikkskolers landsforb. , 2017",
        "Omfang": "282 s. : kol. ill.",
        "Opplysninger": "Har ordliste, register",
        "Emner": "Bilsertifikat",
        "Dewey": "629.283076",
        "ISBN": "978-82-7310-348-2 (h.) : Nkr 388.00",
        "Hylleplass": "629.28  M",
        "bibliofilid": 10654413,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/142395?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/1003\/10616918.bilde.1667587813.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "Veien til f\u00f8rerkortet for klasse B er helt oppdatert med moderne bilder som illustrerer ulike trafikksituasjoner p\u00e5 en enkel og tydelig m\u00e5te. Vi har lagt vekt p\u00e5 et godt og klart spr\u00e5k. Boka er i tr\u00e5d med l\u00e6replanen og dekker oppl\u00e6ring p\u00e5 personbil helt fra du skal l\u00e6re deg \u00e5 kontrollere bilen og beherske kj\u00f8ring i trafikk til \u00e5 gj\u00f8re egne valg som bilf\u00f8rer.\n"
    },
    {
        "tnr": "160266",
        "Antall": 30,
        "Tittelnr": "0160266",
        "Tittel": "Veien til f\u00f8rerkortet : personbil : l\u00e6rebok klasse B",
        "Forfatter": "Fossheim, Lena Jeanette  1979-",
        "Medvirkende": "Svendsen, Jan Harry (redakt\u00f8r)",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": " Oslo  : ATL , 2018",
        "Omfang": "312 s. : kol. ill.",
        "Emner": "Bilsertifikat",
        "Dewey": "629.283076",
        "ISBN": "978-82-7310-356-7 (h.) : Nkr 388.00",
        "Hylleplass": "629.28  F",
        "bibliofilid": 11492739,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/160266?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/1202\/11492739.bilde.1667582490.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "Boken inneholder alt du beh\u00f8ver av teori for \u00e5 ferdes trygt i trafikken. Den er omfattende og n\u00f8yaktig, men likevel lettlest. I tillegg til forbedret bildebruk, er det aktivt benyttet fortellerkunst, sitater og praktiske eksempler for \u00e5 gj\u00f8re boken mer underholdene og lettfattelig. Oppbygningen av boken er i henhold til dagens l\u00e6replan for klasse B, det vil si at den f\u00f8lger den trinnvise oppl\u00e6ringsmodellen. Rent pedagogisk er boken tilpasset l\u00e6ringsniv\u00e5ene som f\u00f8lger av bestemmelsene i trafikkoppl\u00e6ringsforskriften og av l\u00e6replanen. Det er lagt opp til \u00f8kende grad av refleksjon og vurdering i slutten av boken, noe som kommer tydelig frem gjennom refleksjonsoppgavene. I s\u00e5 m\u00e5te kan denne boken i st\u00f8rre grad enn tidligere benyttes som en arbeidsbok underveis i oppl\u00e6ringen - for s\u00e5 vel elever som foresatte. Det er lagt stor vekt p\u00e5 forst\u00e5else av kj\u00f8reprosess og vurdering, samt betydningen av mengdetrening. Det er gjort et bevisst poeng ut av \u00e5 formidle at det \u00e5 kj\u00f8re bil ikke handler om \u00abarmer og ben\u00bb, og det er i denne sammenheng lagt stor vekt p\u00e5 \u00e5 formidle hvilken kompetanse trafikkl\u00e6rerne besitter - en annerkjennelse vi mener bransjen fortjener. Vi oppfordrer elever til \u00e5 bruke det de l\u00e6rer i trafikkoppl\u00e6ringen hos trafikkskolene sammen med den nye l\u00e6reboka for \u00e5 forst\u00e5 teorien. I tillegg vil dette gj\u00f8re eleven best mulig forberedt til den teoretiske og den praktiske f\u00f8rerpr\u00f8ven.\n"
    },
    {
        "tnr": "179364",
        "Antall": 27,
        "Tittelnr": "0179364",
        "Tittel": "Hun skrev for \u00e5 kunne leve : min mor, Marie Takvam",
        "Forfatter": "Takvam, Magnus  1952-",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": "Oslo : Kagge forlag ,  2021 ",
        "Omfang": "219 sider, 16 unummererte sider med plansjer : illustrasjoner",
        "Emner": "Takvam, Marie , forfatter , 1926-2008",
        "Sjanger": "Biografier",
        "Dewey": "839.82374",
        "ISBN": "978-82-489-2840-9 (innbundet) : Nkr 399.00",
        "Hylleplass": "Takvam,M.",
        "bibliofilid": 13605504,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/179364?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/1774\/13605504.bilde.1667585080.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "Som 25-\u00e5ring debuterte Marie Takvam i 1952 med diktsamlingen \u201cD\u00e5p under sju stjerner\u201d, bare noen m\u00e5neder etter at s\u00f8nnen Magnus ble f\u00f8dt. Etter \u00e5 ha flyttet til Oslo ble hun raskt en sentral nynorsk dikterstemme og en del av kunstnermilj\u00f8et, i samme omgangskrets som Aslaug Vaa, Inger Hagerup, Halldis Moren og Tarjei Vesaas. S\u00f8nnen Magnus vokste opp med en mor full av liv og latter, men etter at familien gikk i oppl\u00f8sning p\u00e5 60-tallet og han ble boende alene med Marie begynte en vanskelig tid preget av alkoholmisbruk. I denne boka forteller Magnus Takvam den personlige historien om morens liv og b\u00e5ndet mellom dem. Omtalen er utarbeidet av BS.<\/p>\n"
    },
    {
        "tnr": "160916",
        "Antall": 25,
        "Tittelnr": "0160916",
        "Tittel": "God i norsk 2 : norsk og samfunnskunnskap for voksne innvandrere : tekstbok B1",
        "Forfatter": "Berg, Lena  1981-",
        "Medvirkende": "Hofset, Jannecke (medforfatter), Klippen, Hildegunn (medforfatter)",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": " Oslo  : Aschehoug , 2018",
        "Omfang": "248 s. : kol. ill.",
        "Opplysninger": "Har bibliografi",
        "Emner": "Norsk spr\u00e5k - For fremmedspr\u00e5klige",
        "Sjanger": "L\u00e6rebok, L\u00e6rebok",
        "Dewey": "439.82824",
        "ISBN": "978-82-03-40464-1 (h.) : Nkr 459.00",
        "Hylleplass": "q  439.82824  B",
        "bibliofilid": 11437460,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/160916?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/1228\/11444242.bilde.1667572059.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "M\u00e5lgruppa for God i norsk 2 er deltakere p\u00e5 spor 2 og 3 som har A2-niv\u00e5 i norsk, og jobber mot B1-niv\u00e5et. L\u00e6reverket gir deltakerne oppdatert kunnskap om det norske samfunnet, og de m\u00f8ter spr\u00e5ket gjennom flere ulike teksttyper.<p>\nGratis elevnettsted\n"
    },
    {
        "tnr": "22217",
        "Antall": 23,
        "Tittelnr": "0022217",
        "Tittel": "Norsk som fremmedspr\u00e5k : grammatikk",
        "Forfatter": "Golden, Anne",
        "Medvirkende": "Mac Donald, Kirsti (medforfatter), Ryen, Else (medforfatter)",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": "Oslo : Universitetsforl. , cop. 1998",
        "Omfang": "292 s.",
        "Opplysninger": "1. utg.: 1988, Bibliografi: s. 285",
        "Emner": "Norsk spr\u00e5k - For fremmedspr\u00e5klige",
        "Dewey": "439.82824",
        "ISBN": "82-00-22933-5 (h.), 978-82-15-02317-5 (ex 5 og 6 er 4.utg.2014) (h.)",
        "Hylleplass": "439.82824  G",
        "bibliofilid": 614369,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/22217?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/0013\/614369.bilde.1327521212.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "Forlaget skriver om denne boka:<p>\nDette er den eneste avanserte l\u00e6reboka innen sitt felt. Den beskriver det norske spr\u00e5ket slik det er i dag, sett fra et fremmedspr\u00e5ksperspektiv. Den har derfor et annet utgangspunkt enn tradisjonelle norske grammatikker. Boka er spesielt godt egnet for elever og studenter i videreg\u00e5ende oppl\u00e6ring som ikke har norsk som morsm\u00e5l. Den er ogs\u00e5 skrevet for l\u00e6rere som underviser i norsk som fremmedspr\u00e5k og andrespr\u00e5k. I tillegg er den godt egnet for dem som leser norsk p\u00e5 egen h\u00e5nd. Denne andre utgaven av Norsk som fremmedspr\u00e5k er grundig revidert, bedre tilrettelagt og strammet inn i omfang. De tre forfatterne arbeider ved Institutt for lingvistiske fag, Universitetet i Oslo. De har lang erfaring fra norskundervisning for fremmedspr\u00e5klige studenter i Norge og utlandet, og fra l\u00e6rerutdanning innen feltet norsk som andrespr\u00e5k.\n"
    },
    {
        "tnr": "139845",
        "Antall": 20,
        "Tittelnr": "0139845",
        "Tittel": "Hverdagsnorsk : grunnkurs i norsk spr\u00e5k",
        "Originaltittel": " Vardagssvenska : ",
        "Forfatter": "Alth\u00e9n, Anette  1966-",
        "Medvirkende": "Magnell, Kristoffer (medforfatter)",
        "Spr\u00e5k": "bokm\u00e5l",
        "Utgitt": "Bergen : Fagbokforl. , 2017",
        "Omfang": "94 s. : kol. ill.",
        "Opplysninger": "Originaltittel: Vardagssvenska, Har ordliste",
        "Emner": "Norsk spr\u00e5k - Bokm\u00e5l - L\u00e6reb\u00f8ker - For fremmedspr\u00e5klige",
        "Sjanger": "L\u00e6rebok, Oppgavebok",
        "Dewey": "439.82824",
        "ISBN": "978-82-11-02576-0 (h.) : Nkr 99.00",
        "Hylleplass": "439.82824  A",
        "bibliofilid": 10762284,
        "copies": "https:\/\/ullensaker.bib.no\/cgi-bin\/rest_service\/copies\/1.0\/data\/139845?fields=full&exfields=full",
        "Krydderbilde": "https:\/\/krydder.bib.no\/1024\/10762284.bilde.1667587518.k.jpg",
        "Krydderbeskrivelse": "Hverdagsnorsk - Grunnkurs i norsk spr\u00e5k er en praktisk l\u00e6rebok for innvandrere som nylig har kommet til Norge. Boka passer for norsktrening og innledende spr\u00e5koppl\u00e6ring i regi av mottak, frivillighet eller voksenoppl\u00e6ringssentre. Den egner seg ogs\u00e5 for innvandrere som l\u00e6rer seg grunnleggende norsk    og praktisk kommunikasjon p\u00e5 egen h\u00e5nd. Boka dekker kommunikasjonsbehovene den f\u00f8rste tiden i Norge og legger til rette for \u00e5 praktisere spr\u00e5ket i hverdagssituasjoner. Den legger et godt grunnlag for videre spr\u00e5koppl\u00e6ring. De fire f\u00f8rste kapitlene tar for seg presentasjon, daglige gj\u00f8rem\u00e5l, arbeidsliv og lokalmilj\u00f8. Det femte kapitlet gir kortfattet og nyttig informasjon om Norge og norsk kultur. I boka finnes det ogs\u00e5 en bildeordliste og tips til l\u00e6rer eller norsktrener. Boka omfatter ogs\u00e5 gratis lydbok og nettressurs samt lydst\u00f8tte p\u00e5 arabisk, somali, tigrinja og dari.\n"
    }
]